【華為禁令】德與特朗普唱反調 默克爾拒發華為5G禁令

中美科技戰熱化，特朗普政府欲拉攏盟友圍堵華為5G技術，但或在關鍵位置受挫。彭博社引述消息指，德國總理默克爾（Angela Merkel）正對抗國內鷹派，阻止針對華為發出正式禁令。

彭博社引述三名知情人士透露，德國正在制定的法規草案，加強政府對5G設備供應商的審查，讓主要的內閣成員有更多空間可界定德國數據的安全風險。

默克爾與國內鷹派 也出現分歧

雖然法規反映國際社會對華為的疑慮，但默克爾拒絕在核心立場上妥協，認為德國不能單單挑出華為發布針對性禁令。
知情人士說，儘管規定可能有變，但針對華為的禁令不太可能出現，否則會讓安全要求變得過份繁瑣；德國無意故意擋下華為，或增加電信公司使用華為設備的風險。

默克爾的取態，會讓德國的5G規定比英國寬鬆。英國約翰遜（Boris Johnson）7月宣布，到2027年底，將華為公司的設備完全從英國的5G網絡中清除出去。

而法國雖未直接禁止華為，但馬克龍（Emmanuel Macron）政府發布規定，提高電信商使用華為設備的限制。

在歐洲領導人即將聚集布魯塞爾開會，討論5G安全及更廣泛的工業戰略之際，德國與部份歐盟國家的取態，顯現出現分歧跡象。

【華為禁令】澳洲封殺華為5G傷及自己 失千個高薪職位

【中美芯片戰】英特爾據報獲准供華為 但只限電腦

根據彭博看到的峰會結論草案，歐洲理事會主席米歇爾（Charles Michel）正力促歐盟各國在網路安全問題上採取一致立場。草案說，「歐洲理事會強調，必須根據共同的客觀標準評估潛在的5G供應商。」

默克爾不欲單一針對華為 令制度變複雜

為期兩天的峰會已經推遲到下周末，因為米歇爾接觸過新冠患者，正進行隔離。

儘管美國總統特朗普（Donald Trump）極力鼓吹對華強硬、施壓歐盟政府將華為排除在他們的數據網絡之外，但默克爾對中國依然保持和解態度。在9月14日歐盟領導人與中國國家主席習近平舉行視訊會議後，默克爾強化此一立場。

上網方面，德國垃圾黎

唔好咁啦
歐洲玩法唔同美國

法國都冇出禁令
不過講明你用係ok, 個牌呢就短少少咁解
自己簡

呢個死肥婆幾時落台

震到死都唔落台

佢幾時中招中國病毒就真

德國成日彈出彈入，滅共係之後全人類既使命

點解邪惡軸心永遠都有德國份？

由得德國自己單機

好彩有個議會制衡下，畀個肥婆話哂事真係死硬
三權分立嘅重要

肥婆做下樣辦戲等支那無得借口玩9歐盟，自己贏咗光環又可以轉移視線，

『青竹蛇兒口，黃蜂尾上針，兩者皆不毒，最毒婦人心。』

共已奶，理撚得你

認真問，華為仲起到5g?

即係就算人地什佢起都夠料起？唔係無晒晶片喇咩？

45度舉起右手，敬禮

咁都要奶共

侵侵續任後4年 美國CUT哂對德溝通就搞笑